面對屋企人嘅無力感有冇人明

同屋企人解釋點解要出去表達意見，好多時都佢地都唔會理，只係不停重覆翻工搵錢翻工搵錢。果種無力感有冇人明

雨革時候已經接受左同自己生活廿幾年既屋企人隨時係一個仆街含家產來

佢地覺得出到去就會比人拉，要明哲保身，自己安全為重

覺得出到去都無用

雨革果陣我仲讀緊中三，已經知道到底自己為左乜去罷課，然後屋企人直接打去學校要求唔比我罷課。到宜加讀緊大學，佢地都係覺得出去無論和理非遊行定係抗爭都係搞事，真係好痛苦

到底點解宜加嘅老一輩淨係識講翻工不了，窮得只剩下錢。呢班中年人幾時先醒

好想11號通宵留守
但係家中兩老唔比我接近政總
琴日比我去遊行已經係極限
9點未到就開始叫我翻屋企
之後仲叫我唔好參加啲咩進擊啲嘅行動
遊下街就夠

5年前雨革未成年
只可以係中學參加罷課
父上10月1號帶左我去金鐘旺角行左轉
自問對香港付出唔夠多
好想幫多啲手
去到今時今日
結果都係受制於兩老

利申 諗緊藉口11號留通宵

我都係琴日9點幾就比人狂叫翻屋企，聽晚好想去幫拖，但係同時又要面對屋企，真係好辛苦

利申 12一定去

決裂

12號朝早去到嘅可能性大啲
兩老翻曬工
可以諗下如果11號真係去唔到
12號帶物資去增援補給

唔係講咁易

唔返去一晩嘅後果會係？

屋企人嘅擔心，關係惡化甚至反面

直接扮政治冷感

我仲衰過你，我老母連我齋遊行都可以屌鳩我

我屋企兩老唔係話要返工不了 又唔係話太危險唔好去
佢地係親中 覺得一定要通過 政府講咩都啱但係又冇理據
之前佔中嗰時f.6去咗罷課 之後日日同佢地鬧到喊曬都冇辦法令佢地理解 而家都廢時同佢地嘈 琴日話要返工呃佢地算
明明以前唔係咁 仲記得以前係佢地話我知六四發生咩事 但係而家竟然同我講六四集會班人係去睇熱鬧去威覺得自己好型 話中國進步緊要俾時間佢 過去嘅事就放低唔應該拎住一個小錯誤去話人地
真係好心淡

兩條垃圾廢老呀爺係我細細個都成日教我共狗有幾撚賤幾撚無恥 老豆就日日中國強大後生唔好搞事

廢鳩事理佢地

樂觀想

你長命過你屋企人

好多宜加嘅30-40都係同一個心態：咪阻住搵食啦屌
亦都係反映到當年社會民智未開嘅情況，捱慣窮變到淨係識搵錢；冇試過進行反對，變到政府講乜就乜。其實作為年輕人唔係想得到支持，而係純粹唔想佢地阻止，唔想聽到佢地前一句搞事後一句暴亂

一早已經冇理屋企人
我全族都係賣港賊以前成日嘈
過左雨革之後已經廢撚事同佢地嘈

所以改為恰鳩冇得反駁嘅爆機達

解釋左幾多次泛民出賣香港都仲係要追佢地
即係迫我用行動